高雄警方：3人站在路口、舉牌、喊口號屬非法集會

罷韓投票將在6月6日舉行，但不滿高雄市府對於租借投開票所的各種限制，高雄多位民進黨立委邱議瑩、劉世芳、李昆澤、趙天麟、許智傑，以及時代力量立委邱顯智、基進黨立委陳柏惟今（6）日在立法院議場前召開記者會，高喊「罷免案投票，6月6日高雄見」的口號。
高雄市教育局以防疫為由，限制一個學校僅能設置兩個開票所，中選會昨（5）日提出反制，除了協調中央各機關出借場地外，也將以搭帳棚當作投開票所方式，解決投票所不足的問題。罷韓團體也批，高雄警方要求，對3人以上站路口，舉標語、開記者會、掃市場應受《集會遊行法》規範。

對此，劉世芳表示，希望高雄市政府要秉持選務中立、行政中立，同時這是史上首度的罷免公投，面對高市府的各種打壓，不得不出來講幾句話，呼籲區長、警察同仁們應維持選務中立。
邱顯智則說，對於這次的罷免案，警局竟然認為掃市場、召開記者會都屬於違反《集會遊行法》，很不可思議，盼警政署、掃市場要先申請，才是合法集會，「這是什麼規定？」籲中選會、警政署表達態度，難道這些算是集遊行為，要事先申請嗎？要獨步全球了？真的是非常落後法治。

罷韓成功之後依班警察應該都冇得做

林鄭國瑜

所以咪要加緊打壓

好波！可以比政治冷感既台豬覺醒！

諗住賺中國錢
結果未賺到先冇咗自由

3人限聚令

連舉牌都唔得

3人以上算聚眾

明定3人以上為聚眾，並新增意圖要件，若於公共場所聚眾並攜帶凶器施以強暴脅迫，或造成公眾及往來交通危險，首謀及下手者最重處7年半徒刑，

文盲？

蔡英文瞓緊？

2019年03月15日新聞
政院拍板3人聚眾要罰款-->聚眾嘅定義
2019年11月13日自由時報
聚眾且攜械聚眾鬥毆-->罰則
說明條例一早訂明，並非某人嘅突權。

條例唔啱咪又改
唔關咩黨事
只係高雄市濫用條例政治打壓

擺韓未

坦白講基層警察有冇選邊站，討好某市長，我相信有。但係有中央法令及疫情下用柔性勸喻民眾離開，而唔係武力驅趕同開罰單，濫用條例政治打壓又講唔通。
那反而呢啲就正係政治打壓

之前罷韓街站點解又冇人趕
2月已經有肺炎喇喎，234月一直有罷韓街站
仲有高雄警察話記者會都要申請
咁韓國瑜啲記者會係咪全部係非法集會

高雄市民可以攬炒商場

開始唔再演

人地有更大嘅任務 ....